التضخم في روسيا يهبط إلى أدنى مستوياته
 هبط معدل التضخم في روسيا في العام إلى أدنى مستوياته في تاريخ البلاد المعاصر بعد أن بلغ بحلول نهاية العام الجاري وذلك بحسب بيانات صادرة عن هيئة الإحصاء الفيدرالية تباطؤ معدل التضخم السنوي في روسيا إلى وتراجع معدل التضخم في روسيا من سجلها في العام إلى في العام ما يعني أن معدل التضخم يتجه نحو المستهدف بنسبة على أساس سنوي كما ارتفع مؤشر أسعار سلع الإستهلاك في روسيا بنسبة في ديسمبر كانون الأول مقارنة بشهر نوفمبر تشرين الثاني وتضرر الاقتصاد الروسي على خلفية فرض العقوبات الأمريكية والأوروبية على قطاعات اقتصادية مختلفة وهبوط أسعار النفط وانخفاض سعر صرف العملة الوطنية إلا أنه أثبت جدارته في مواجهة التحديات حيث من المتوقع أن ينمو بنسبة تتراوح ما بين و في العام بعد أن سجل هبوطا في العامين و  فريد غايرلي